香港體育界究竟有幾黑暗？

花60萬向會長公司租器材
【生果報】翻查賬目，泳總過去4年毫不避嫌向會長王敏超的公司進行採購，支付近60萬元作器材租賃費用；泳總指，按指引有關金額未須招標。有議員認為泳總應盡量避免利益衝突，向公眾解釋向王採購的原因。

稱按指引未須招標

根據賬目，泳總在2014至2016年間一共作出3筆關連交易，全部都是涉及向一間「藝高康體發展有限公司」租用器材，3年間向藝高支付的金額超過53萬元。
賬目披露，藝高由泳總會長王敏超持股21%，公司註冊文件顯示，公司其他股東及董事包括楊偉雄和內地人張道林，二人都是王敏超任董事長的雅高資產管理集團的高層，銜頭分別是董事及董事中國事務總裁。
賬目未有交代交易詳情，泳總回覆時指有關費用是「船隻的燃油和人工費用」，並透露2017年亦再有向藝高支付約5.6萬元。對於2015年金額達22萬，泳總解釋當中約16萬是直接支付船公司的租賃費，餘款才是支付藝高的燃油和人工費用。
泳總稱根據採購指引，購物金額達20萬以上、或租用器材和服務費達50萬以上才須公開招標。
泳總賬目只申報了涉及藝高的關連交易，惟根據《蘋果》取得的泳總2018年日記簿，日記簿由「大誠日記有限公司」設計及印刷，大誠日記的股東為古汝誠及古汝龍，而泳總水球委員會義務秘書古汝發則全資擁有一間「大誠紙品鍍膠有限公司」。記者向泳總查詢大誠日記股東是否古汝發的家人、合約涉款多少、採購有否招標等問題，但會方一概未有回覆。
立法會議員林卓廷認為泳總人員應盡量避免利益衝突，即使按程序毋須招標，但亦應解釋要向關連公司採購的原因。

泳總年年食水咁深，泳員無錢都焗俾
香港運動員真係慘

田總拳總都係啦

無錢無資格代表香港上陣
泳總索萬元出征費 基層選手焗退賽
【生果報】香港業餘游泳總會的宗旨包括為運動員提供機會參與本地及外地的各項賽事，但會方近年收取的參賽費用越加越狠，其中今年3月舉行的馬來西亞分齡邀請賽，4日賽事竟索1萬元費用，令原本合資格、但家境不豐厚的青少年運動員痛失代表香港的機會。有議員促泳總交代。
記者︰林偉聰

將於3月舉行的馬來西亞分齡邀請賽，屬11歲至17歲的青少年賽事；在本地長池賽事獲得前6名的選手即合資格，可由所屬泳會向泳總提名參加選拔，代表香港到馬來西亞出賽。
選手在報名時已須向泳總繳交參賽的全筆費用，當中包括機票、酒店、報名費，據悉當中亦包括分攤教練及領隊的費用開支；如果選中後退出，有關費用將被全數沒收。翻查歷年的報名表，同一項賽事在2015年的費用為6,000元，之後年年加價，2016年加兩成至7,200元，去年再加至7,385元，泳總本月發出今年的報名資料，費用已加至10,000元，3年間增加了67%。

無解釋加價原因 罰款名目多

化名Jason的游泳教練向《蘋果》表示，泳壇中人均對今年的加幅感到震驚，曾經有同行向泳總查詢加價原因，對方亦無解釋。
翻查資料，過去幾年出戰該賽事的港隊，運動員由29人至39人不等，教練人數就由4人增至去年的6人。賽事為期3至4日，每次都是乘坐國泰航班，入住的都是每晚400至600元的酒店；賽事的報名費則維持在單項每項約港幣10元、接力每項約40元，開支項目未見太大變化。
Jason透露，單是他所屬泳會，已經有5至6名合資格的運動員因為高昂報名費而放棄參與，當中更有人是本地賽事的冠軍。他指馬來西亞就近香港，本身已屬財政門檻較低的國際賽，但結果都加到部份學生難以負擔，「有幾多人可以去奧運亞運呀？我見到有學生明明有得代表香港，但就因為錢嘅問題放棄，我都覺得心痛。我代表香港出賽，點解唔係畀鼓勵，反而仲要喺我哋身上賺錢？」
另一個例子是在香港舉行、泳總主辦的FINA短池世界盃游泳賽，2016年不論是代表香港抑或泳會，每項報名費一律為15元，每人最多參加4項；不過到2017年，報名代表香港的選手一律須交600元，代表泳會的更須交1,500元報名費，每人最多參加6項。換言之，原本代表泳會出戰一項的選手，費用由15元增加到1,500元，足足有100倍之多。
Jason又批評泳總的比賽多罰款名目，「no show（缺席）又罰錢、時間唔達標都要罰，有時比賽臨場表現好難講㗎嘛，咁樣對仲係學生嘅運動員好慘，其實都係一種侮辱」。他指泳總財力豐厚，「唔好搞到好似搞比賽賺錢咁」。
立法會議員林卓廷認為泳總理應協助有潛質但財政上有困難的運動員出賽，而非收取高昂參賽費用。他促請泳總公開交代收費詳情，並解釋加價原因。泳總未有就兩項賽事具體解釋加價原因，但稱個別賽事收費會因主辦方提高收費而增加。
康文署回覆指尊重體育總會的運作自主權，並承認並無限制體育總會的活動收費，但指署方有監管使用資助舉辦的活動，並將跟進泳總比賽加費的事件。

講真泳總只係冰山一角
真心有錢有父幹先可以比賽？
有無人可關注一下各個總會營運
呃咗幾多人錢

pish

#metoo 會唔會因為無錢又想代表香港所以…

所以要逐一正視
先可以幫到運動員發展

最廢係康文署

但運動總會本身不應該以自身賺錢為首要
而是發展該運動為目標
同公司有小小分別

所以要先要拍廣告

以泳界為例
康文署都係主要批多啲泳線俾人訓練
其實無咩用

push

所以咪廢囉，咁多年都無諗過點樣切實地幫香港運動員
難得有一兩個有成績就走出黎抽水

推

呂

輕推

成日香港都係講利益輸送架啦

近得china多就自動學識呢啲「關係」